给你一个整数数组 coins ，表示不同面额的硬币；以及一个整数 amount ，表示总金额。
计算并返回可以凑成总金额所需的 最少的硬币个数 。如果没有任何一种硬币组合能组成总金额，返回 -1 。
你可以认为每种硬币的数量是无限的
[1, 2, 5]  11
[ 2 ] 3
1. 暴力递归
2. 贪心算法
3. DP

  DP状态：
  DP[i]上到第i阶台阶需要的最少步鄹。

  DP方程：
  到第i阶台阶需要的最少步鄹等于
  他可以从前面的任意步鄹走上去，所以它需要选择最小的
  J需要遍历整体的数组
  DP[i] = min { DP(i - coins[j]) } + 1

amount就是台阶数，面额就是一次可跳的步数，现在要求的是青蛙用最少的跳跃次数，正好跳到第amount阶；
硬币个数其实就是跳的次数了，每跳一次可以加任一面额
那顺着这个思路，就可以用动态规划来做，下标amount对应当前amount最少的硬币兑换个数，dp[amount] = dp[amount-面额]+1

作者：emoking
链接：https://juejin.cn/post/7085365985066090510
来源：稀土掘金
著作权归作者所有。商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处。

















